@inproceedings{Zweigenbaum-Lavergne:TALN:2017,
    author = "Zweigenbaum, Pierre and Lavergne, Thomas",
    title = "D\'etection de concepts et granularit\'e de l'annotation",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "226-233",
    note = "Concept detection and annotation granularity ",
    abstract = "Nous nous int\'eressons ici \`a une t\^ache de d\'etection de concepts dans des textes sans exigence particuli\`ere de passage par une phase de d\'etection d'entit\'es avec leurs fronti\`eres. Il s'agit donc d'une t\^ache de cat\'egorisation de textes multi\'etiquette, avec des jeux de donn\'ees annot\'es au niveau des textes entiers. Nous faisons l'hypoth\`ese qu'une annotation \`a un niveau de granularit\'e plus fin, typiquement au niveau de l'\'enonc\'e, devrait am\'eliorer la performance d'un d\'etecteur automatique entra{\^\i}n\'e sur ces donn\'ees. Nous examinons cette hypoth\`ese dans le cas de textes courts particuliers : des certificats de d\'ec\`es o\`u l'on cherche \`a reconna{\^\i}tre des diagnostics, avec des jeux de donn\'ees initialement annot\'es au niveau du certificat entier. Nous constatons qu'une annotation au niveau de la {\guillemotleft} ligne {\guillemotright} am\'eliore effectivement les r\'esultats, mais aussi que le simple fait d'appliquer au niveau de la ligne un classifieur entra{\^\i}n\'e au niveau du texte est d\'ej\`a une source d'am\'elioration.",
    keywords = "Extraction d'information ; cat\'egorisation de textes ; d\'etection de concepts ; granula-  rit\'e de l'annotation ; diagnostics.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/93.pdf"
}
